疾控中心終籲民眾戴口罩 特朗普：我未必跟

【美國疫情】疾控中心終籲民眾戴口罩 特朗普：我未必跟

美國疫情惡化，新型冠狀病毒肺炎（新冠肺炎）確診個案已超27萬。美國疾控中心（CDC）一改早前所指，有病徵才需要戴口罩的說法，改為建議所有民眾外出時需戴口罩。美國總統特朗普表示，此指引僅屬建議性質，他自己則未必會跟從。

美國疾控中心周五建議民眾外出以「非醫療級布料」（non-medical cloth）蒙面，呼籲民眾外出時可戴上布口罩掩蓋口鼻。

疾控中心建議，民眾亦可以選擇用T恤、圍巾、手帕等掩蓋口鼻，而醫療級口罩如N95等則留給前線醫護人員。

侵侵又撚狗 等睇真心

廢老侵